19陶傑 - 新中美關係下的台灣

若拜登就任美國總統，台灣的處境陷入不可知的危機。
拜登對於台灣，會不會是另一個卡特？今日不是 50 年前，拜登應該不至於像卡特般無知。民主黨的政綱，不知何故，也悄悄刪去了「一個中國」，拜登熟悉國會裏的台灣關係法，但一定會停止在台海對美國的挑釁，與台灣的官方關係，也會叫停。美國國會無論怎樣改選，對台灣的主流是支持。
問題是民主黨的新姿態，會不會引起中國的誤判？兩年來，蔡英文做中華民國總統，並無朝所謂台獨邁進半步，只不過抗疫成功，招致對岸妒恨，共和黨政府乘機提升關係。
此一變局，是美國做的主動，台灣被動迎合。有如美國是主動「性騷擾」蔡英文政府的一方，蔡英文總統當然不會拒絕，只會笑面相迎。
但現在美國的挑逗卻半途突然停止，原來的那個男人走了，換了另一個，雖然這個比較冷漠，但在中國這個自認是「台灣理所當然的丈夫」的眼中，台灣紅杏出牆，早已有據，以中國男女夫妻的倫理傳統，中國會不會怒從心上起、惡向膽邊生，忍不住出手懲罰？
如果會，那麼新來的男人拜登態度將會如何？會不會連連擺手向中方說「讓你戴綠帽子的姦夫是川普不是我」，還是頂替川普政府留下的一筆未完成的風流債？
這就要看美國兩黨撕裂的程度，你死我活，會不會因此將對台政策和國際外交也納入內鬥延伸的仇怨。
以美國戰後兩黨交替的紀錄，對台灣的態度基本還算一致，因為關起門來如何競選，國家利益是共同擁有的。但到了今日，此人傳統上共識還剩下了幾分？幸好蔡英文政府沒有像 蔣中正一樣押錯注（那時的中華民國政府正在接受美國金援），杜魯門連任，一怒之下決定拋棄台灣，直到毛澤東和蘇聯支持北韓南侵爆發韓戰，杜魯門才猛然醒悟。
上一次是台灣的好運氣。這一次呢？千萬不要寄望美國政客的智商。

之前是相信美國民族的智商, 現在變成:千萬不要寄望美國政客的智商

蔡總統及台灣已經是中共頭號眼中釘, 依段時間必定會搞台灣以測試美國政府的底線
同以利益誘惑+黑材料威脅美國不以干預.

Dystopia

美帝放支那打台灣
第一島鏈會收皮
拜登係咪咁夠薑比第一島鏈收皮
係就好睇
Btw 台灣人慘D
由獨立主權變台灣特區